中國跳腳！川普簽署「台灣保證法」 趙立堅：堅決反對

中國跳腳！川普簽署「台灣保證法」 趙立堅：堅決反對

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普於美東時間12月27日正式簽署「2021會計年度聯邦政府撥款法」，「2020年台灣保證法」（Taiwan Assurance Act of 2020）本文包含在內。中國外交部發言人趙立堅今（28日）竟對此表達堅決反對，要美方「停止借台灣問題插手中國內政」。

綜合外媒報導，美國總統川普簽署2021會計年度聯邦政府撥款法案，包含「台灣保證法」，依條文中的國會意見，台灣是美國自由開放印太戰略非常重要的一部分，美國應支持台灣發展不對稱能力，並呼籲美國政府應該常態化對台軍售以增強台灣自我防衛能力，美國國務卿須在法案生效後180天內，針對國務院指導對台關係，包括針對「對台交往準則」等文件進行審閱並提出報告，重新頒發供行政部門遵行的準則。

根據中國《環球時報》報導，中國外交部發言人趙立堅今天在例行記者會上，竟對「台灣保證法」表達堅決反對，趙說：「台灣問題事關中國主權和領土完整，純屬中國內政，不容任何外部勢力干涉。」

趙立堅甚至強調，「美方應該停止借台灣問題插手中國內政，不得實施有關法案中針對中國、損害中方利益的消極內容和條款，以免對美中關係和台海穩定造成嚴重影響。」

腳 同 氣炸鍋 呢？

又幾識食

幹！真他媽火辣！我先擼一下！

支那出個嘴炮，美帝肯定又驚到爆
支那口交一定贏

中國外交部：好嬲好嬲

趙立堅仲有冇第二句？
冇嚟新意！

雖遠必口誅

反對啲咩
佢係國會議員?

搵你好朋友拜登啦

成隻四眼咸濕怪

堅決系列

人地內政黎啵
你做咩說三道四

簽左啦wo

人地既法律 人地點對台灣 關你撚事...
咁樣咪一樣干涉人地內政

叫拜登撤銷囉

點解唔係石頭腳

美國簽乜柒都唔關你中國事啦下話
台灣係你內政
咁美國法案唔係美國內政?

侵略完香港侵略台灣